\chapter{Introdução}
\label{chp:introduction}
%Faça aqui, uma introdução geral da área do conhecimento à qual o tema escolhido
%está ligado. 
O tema está diretamente ligado a área de desenvolvimento de software e terá como
objetivo o desenvolvimento de uma Aplicação Web utilizando a linguagem de programação
JavaScript. No frontend será utilizado o VueJS e no backend será utilizado
o NodeJS. No banco de dados será utilizado o PostGresql.

\section{Tema}
% A melhor forma de determinar o tema abordado é através de hipóteses. A hipótese
% consiste em uma afirmativa que você considera verdadeira e que vai provar ou
% buscar provar ao longo de seu trabalho. Outra forma é delimitando o problema em
% forma de uma pergunta de partida. Apresente uma visão geral do assunto que será
% abordado no trabalho.
O tema escolhido será desenvolver um Sistema de Administração de Condomínios
personalizado. Atualmente, existem sistemas com soluções personalizadas e acessíveis
para administração de condomínios?
\section{Problema}
% Dedique este tópico a esclarecer o que o pretende de fato com o seu esforço de
% pesquisa. Problema é a questão a ser respondida pelo trabalho, que motivou a sua
% realização. É uma questão que já tomou se formou em sua mente, derivada de
% teorias da área pesquisada e de sua observação sobre um fenômeno.  Normalmente
% se utilizam os subitens abaixo como meios de se determinar claramente os
% objetivos, o que também colabora para a delimitação do escopo do trabalho. Está
% estreitamente ligado ao objetivo geral, que, normalmente, consiste em encontrar
% a resposta para o problema de pesquisa.  O que você viu que é um problema que
% precisa de solução? É viável? Você consegue fazer? O problema é sempre uma
% dificuldade, uma lacuna.
Por morar em um condomínio, foi observado que o síndico do bloco não possui
nenhum sistema para administração do condomínio e que mensalmente são encadernados
mais de 100(cem) páginas dentre comprovantes, prestações de conta, notas fiscais,
controle de empregados, etc.

Ao ser realizada uma pesquisa nos condomínios adjacentes foi percebido a mesma
problemática e que para resolver essas dores poderia surgir uma excelente
oportunidade de negócio.

Ao ser realizado a entrevista inicial com o síndico do bloco, obteve-se o
aceite de imediato e este condomínio será o piloto no desenvolvimento
do TCC, que em troca receberá o sistema com custo zero para o condomínio.

\subsection{Objetivo geral}
% É a resposta ao problema especificado acima, ou seja, aquilo que se pretende
% fazer e que, depois de atingido, estará concluído o trabalho.. Alguns verbos
% utilizados para determinar o objetivo geral: contribuir / facilitar / subsidiar
% / propor / clarear / permitir / agregar / compreender.
Desenvolver uma aplicação Web para administração de condomínios e que
terá como objetivo geral a criação de um portal, onde serão oferecidos
os serviços e que encontra-se hospedado em \url{http://cliquesindico.com.br}.
Este portal será um "cartão de visitas" para os futuros contratos de
desenvolvimento de sistemas personalizados para condomínios.

A idéia principal é modularizar a aplicação através de subdomínios, onde cada 
bloco ou condomínio terá um subdomínio único e com um sistema personalizado
de acordo com a necessidade do condomínio.

Para o condomínio que será piloto neste projeto, foi criado o subdomínio
\url{http://sqn306b.cliquesindico.com.br}, onde na página inicial terá uma página
de login, onde inicialmente serão definidos o perfil de administrador e de usuário.
Após se logar na aplicação haverá um redirecionamento para a página
principal do condomínio, onde encontrará um mural com avisos gerais do condomínio.

Serão enviados e-mail aos condominos com avisos, notificações, cobranças, etc

Será criado uma página para prestação de contas mensal do condomínio.

Após a conclusão do sistema, o síndico e a diretoria do condomínio terão total
autonomia para inserir novos avisos, atualizar a prestação de contas e imprimir
relatórios.

\subsection{Objetivos específicos}
% Os objetivos específicos detalham os objetivos gerais através de etapas ou fases
% de pesquisa. Devem ser utilizados verbos no infinitivo, assinalando as ações
% propostas para alcançar o objetivo geral. Os verbos utilizados aqui são os de
% ação, que serão utilizados na metodologia.
\begin{itemize}
    \item Entrevista inicial para determinação das dores e levantamento
    inicial de requisitos.
            
    \item Criação de um portal principal onde serão inseridas as informações gerais
sobre negócio, que terá como diferencial a personalização e o preço competitivo.
    
    \item Cada condomínio que contratar o serviço terá um subdomínio personalizado
e idependente do restante do sistema. Será cobrado um valor para desenvolvimento
do sistema e quando estiver em produção será cobrada uma taxa mensal para manutenção
do subdomínio, através de um contrato anual de manutenção.

    \item Será criado um módulo para login no sistema do condomínio em questão
que terá a opção de cadastro, caso o usuário ainda não esteja cadastrado,
e o acesso será realizado através e-mail e senha. O sistema notificará o síndico
do condomínio correspondente, a fim de que valide o cadastro ou revogue o acesso
caso o usuário não tenha relação com o condomínio.

    \item Será recolhido junto a administração do condomínio a documentação 
inicial para que o sistema começe a ser desenvolvido, tais como, e-mail
dos moradores, avisos iniciais para inserção na página principal e modelo de
ajuste de contas.

    \item Desenvolvimento do sistema.
    
    Desenvolver o frontend, backend e banco de dados. Para isso será 
utilizado a linguagem JavaScript.

    Para modelagem do banco será utilizado o BrModelo e para administração do banco
o PGAdmin.

    \item Realização dos testes para validação inicial do sistema piloto, junto a
administração do condomínio e levantamento de problemas e melhoramentos.

    \item Documentar o sistema
    
\end{itemize}

\section{Estrutura do TCC}
Neste item você vai descrever como está constituída a monografia, indicando o
que será encontrado em cada uma das sessões seguintes.

%\subsection{Documento de Visão}
% Neste item será apresentada a classificação da pesquisa quanto aos objetivos
% (exploratória, descritiva ou explicativa); aos procedimentos (Pesquisa
% bibliográfica, Pesquisa documental, Pesquisa experimental, Estudo de caso
% controle, Levantamento, Estudo de caso ou Estudo de campo) e ao método de
% investigação científica (qualitativa ou quantitativa).

%Acesse o endereço abaixo para acessar o documento de visão do projeto.

%\url{https://docs.google.com/document/d/1mkVHMqaLHqdjNT6wmGAIXxp0u94Xk8vqcFwJjfvqgTo/edit?usp=sharing}
